世衛支持中國重開濕貨街市 指重點是嚴格執行衞生標準

Now新聞台】武漢市解封後，當地的濕貨街市亦重開，卻惹來反對聲音。世衛說，明白濕貨街市存在的重要性，重點是嚴格執行衞生標準。

被視為新型冠狀病毒爆發源頭的武漢華南海鮮市場，未有隨同武漢市一同解封，但市內其他濕街市都已經恢復營業。

新冠疫情爆發之後，當局明言禁止所有野味買賣。有商販說，疫情導致人流減少，生意不及從前。

對於濕街市應否重開，世衛總幹事譚德塞說，重點是嚴格執行衞生標準。

譚德塞的說法，跟世衛新冠病毒特使納巴羅早前接受英國廣播公司訪問時的說法有不同。納巴羅透露，世衛曾建議中國關閉所有濕街市，又說世界糧農組織和世衛都確認，類似濕街市的環境具危險性。

澳洲總理莫理森對世衛支持中國的濕街市重開，感到「不可思議」，直指類似的情況已非首次發生，大家有責任防止病毒爆發。

美國國會議員聯署，促請世衛禁止並永久關閉所有濕街市，又指買賣活生生的野生動物，正是造成03年非典型肺炎及新型冠狀病毒肆虐的元兇。

對於「一刀切」禁止買賣野生動物，牛津大學一班專家表示反對，指全球仍有很多人依賴捕獵維持基本生活，擔心禁令只會助長黑市活動。

明明係實驗室生化武器
全世界spin到關食野味事

重開其實無問題
重點係有無人會信中国嘅嚴格衛生標準啫